(香港本土作家) 藍橘子: 「中國」電影和電視劇將超越「香港」

藍橘子
4月15日 17:12 ·

其實很怕，中國電影、電視劇、漫畫、小說創作…終有一日會進步，然後超越香港。

可能１年、５年、１０年…（有些中國漫畫小說其實幾好睇）

但以香港人的個性，會以「不看」來蒙蔽現實。覺得大陸拍的是狗屎，不屑一看，固步自封，永遠沒進步。

眼看香港現時部分創作，很想抄襲韓國風，卻只抄了個皮毛…

皮毛就是普遍人眼中的「韓國明星只係整容、跳啲簡單舞、硬改電子音、歌詞重覆啫～都唔知紅乜…」

於是，出現很多簡單舞、硬改電子音、歌詞重覆的歌…柒到打冷震！

外國的抄不來，韓國又抄不像，永遠只看表面，而不是吸收學習再超越…

作為作家竟然推崇"抄"呢個文化

叫佢做香港本土作家真係失禮咗佢
明明個MINDSET咁「中國」

仲要綜藝節目都要瘋狂買人哋版權
當係自己節目

"但以香港人的個性，會以「不看」來蒙蔽現實。覺得大陸拍的是狗屎，不屑一看，固步自封，永遠沒進步。

眼看香港現時部分創作，很想抄襲韓國風，卻只抄了個皮毛…

皮毛就是普遍人眼中的「韓國明星只係整容、跳啲簡單舞、硬改電子音、歌詞重覆啫～都唔知紅乜…」"

然後以上作為全文 竟然有一半係自傷矛盾

大陸冇創作自由
又有廣電總局睇到實
大陸紅既綜藝節目 都係跟韓國紅乜佢做乜

係咪練緊考DSE

邏輯幾混亂
寫返愛情小說啦

香港人衰唔係衰喺扮/參考

呢D都只係治標

問題係 口味 市場 資本投入

人才都係問題 但唔係制作或演員 係高層人才 作為傳意系但故步自封

而且而家限韓令下, 大陸人抄韓佬野, 基本上無王管

認同, 好多香港人放埋一邊唔理以為無事..
其實, 好多野殺緊埋身..

最基本要對你既敵人了解

佢文筆本身都係抄九把刀

你見佢連鄺俊宇 健吾嘅嘢都會 share 同吹奏
就知佢幾有文學修養

中國野基本上只係中國受歡迎

美國佬同中國拍"長城", 都是係中國大賣, 係美國仆街

啱啱地但佢有好多都因為偽本土身份 想暗讚大陸又唔想畫出腸
又話香港學得唔似 言下之意 即係讚大陸學得好 但又唔可以畫大陸抄 奶到咁
然後想香港參考大陸

LOGIC就係 香港應該學大陸定學大陸參考嘅方法定直接參考日韓美

媽我好亂呀!!

每年"扮"完獎 都實有好多"電影達人"傷春悲秋

真係見怪不怪

但呢D咁避重就輕咁講

真係人唔笑

個筆者係講緊大陸

你睇下抖音係邊個玩

大陸d柒野唔少得過香港

又係時候反喇

邊撚個黎

呢類嘅文，其實暗藏一種自以為是
假設香港人係唔了解中國電影同電視劇而盲反
而佢自己有胸懷有鑑賞能力去指出中國嘢「其實」好過香港嘢
講中國電影，粗製濫造嘅一大抽，又有廣電控制題材，連唔少中國人都唔睇好
反而一個本土作家又玩眾人皆醉我獨醒

屌 呢條柒頭
果時係高登狂出故但都冇人睇就知幾有料
唔知做乜突然有書出就上左位咁

香港地做作家真係好易
連些少文學涵養都缺乏，但仍能出書寫文
現今科技發達的確方便同鼓勵創作以及傳播
同時亦令到所謂作家如雨後春筍湧現
當中唔少都係語文根底欠奉同基本邏輯混亂
有咩辦法唔教壞人呢

中國唔係仲勁咩?
直頭成個牌頭係韓國買番黎做

主要係香港人口基數唔夠大，電影小說有深度既野面向群眾唔夠多，造成出一部蝕一部。大陸就算只有幾十萬人買你本野，都已經等於香港暢銷作家。

但主流野香港唔夠資金，拍唔到荷里活製作。就算用韓國黎比較，人地國家投放既資源亦都比香港多。所以依家高不成低不就。

再者，香港年輕明星，無乜邊個勤力。有少少名氣就趾高氣揚，正一池中無魚蝦自大。戲曲創作，全部無好既基本功就唔會有大成就。

大陸韓國日本藝人都係由好細個開始培訓，先有紮實功底。唔係話踩港，不過你叫我睇twins演唱會，你不如一槍打死我，睇下寫真好過。

當年霑叔黎黎彼得果的年代，讀書既風氣都唔係咁樣，依家的人以做文盲為傲，無得比較啦。

有睇 啲idea好癲 殺手系列
但冇寫cult野寫大路野之後 就唔太啱口味 好少再睇

狂出故無人睇就無料
邏輯

利申剩係睇過佢前期係高登個啲短篇 長篇就不了

香港電影關鍵係市場定位

唔係制作本身

紅咗嗰D鹿含呀陳X霆呀，就知邊邊抄韓啦
有睇開網絡小說就知中國冇創意到極點

短：小妹妹盲左 之後跌落山
長：屍故

其實已經超越咗
香港本土影視質素真係唔太掂

cctvb電視劇無睇n年 鏡頭劇情佈景0進步
部份電影只係為咗遷就大陸市場 根本唔係拍俾香港人睇
主打本土但質素亦唔見得好好 唔係劇本差就捉到鹿唔識脫角

呢位咪就係頂頂大名 抄九把刀
死都話無抄果位「作家」？

大陸戲咪又係專注大陸市場

大陸派戰狼2參加奧斯卡， 擺明無視奧斯卡

抄書不能算抄……抄書！……大作家的事，能算抄麼？

又一個舊登所謂作家

上帝啲故 高登唔係好受歡迎嘅咩？
不過過左咁多年，連登應該無乜人識

佢唔只有講韓國
印度電影都有講過

我覺得有樣野講得幾好嘅
就係我地香港人一味話人差
但又無好深入接受下

我地一味笑人地，但人地都有高質野出到嚟
但好矛盾
我都係佢筆下嘅香港人

因為我真係提唔起勁去接觸韓國文化

啲咁嘅垃圾文筆都夠膽以作家自居

我心諗要抄參都直接搵美日韓啦
可能實際想吹奏大陸

以前高登圍爐個班「作家」個陣蔣薇張飛人天上人間事件
呢班作家即刻席
之後有巴打踢爆話佢地根本成班寫手嚟
背後都係個堆出版社幫佢地出書

舊登受歡迎又點?
佢上面篇野邏輯有問題關佢受唔受歡迎咩事
又想隱晦咁講
但實際出到嚟俾人感覺係各打五十大板

用抄/參考呢d 字眼帶貶意

現實係抄/參考 確實係當你市場發展 急需新元素去追進度 可以用嘅shortcut

再者 用呢樣嘢同投資者傾 budget 都易好多 深嘅慨念 佢哋唔會明 但你講出現行流行嘅嘢比人sell 你個idea 會易好多

換句話講 點解賣idea 要咁轉折 就係因為做決策嘅 接受程度影響 又或者risk taking 唔同取向

大陸金手指資金無限所以無咗上面idea procurement 嘅問題

呢個無咩人提 成日講市場 唔入戲院睇

我認為 電影input 同output 之間 有d 人未睇清 input 影響 或避重就輕唔提呢樣嘢

當然 一池死水 要渙然一新 非一朝一夕
但成個文化都未清 仲不斷幫呢個產業搵籍口
無助解決問題

電影如是 香港政制如是

我覺得舊登小說做起一班作家 其實就係一種香港電影可以借鏡的地方

關鍵都係要一班長期客戶去頂住 要土壤先可以種到嘢

當有塊圩 先至諗點樣控制出產 多d 種好嘢

自稱上帝 知唔知醜
同自稱自己條J大嗰位差唔多

垃圾寫手以前咪又係講故台出post
水魚俾錢出書就係到9up

垃圾連字都寫錯 仲學人講香港電影

最記得佢係舊登要人求佢佢先出文
無人理佢佢又死死地氣自己po
真係當自己上帝咁
後尾仲要敗走到去fb
最好笑係有啲人真係當自己狗咁幫佢奶鞋

求其揾個學生寫個故都可能寫得好過條廢鳩藍橙

垃圾

不嬲垃圾黎
宜家好似想做文字KOL
文壇笑波子

唔識
邊個bluegodzi

踩到呢

現在香港地仲有邊個寫鬼故有佢個阿公系列咁好？

我覺得大家嘅反應正正就中左佢所講
一踩就瘋狂踩 有彈無讚
甚至接觸都唔接觸

如果話佢討好支那都唔準確

佢討好台灣多啲
唔少台灣fans
支那客我就唔見佢有（當然可能只係未有）

佢LOGIC FAIL喎

按佢LOGIC
大陸點解電影發達? 因為抄歐美日韓
我哋有冇接觸? 有
接觸咩? 歐美日韓
點解唔接觸大陸? 反正都係抄歐美日韓 點解唔直接睇歐美日韓而去睇大陸?

邊撚個？

佢會話呢d唔係抄
係吸引學習姐

張飛人都有死忠就知咩事啦

寫左幾篇故痴埋黎特度就以為上左位嘅垃圾

點解一定要睇支那小說同劇先叫進步？
唔啱口味唔得架？
我睇雙城記、異鄉人唔見你話我進步？

舊登出身個班所謂作家有邊個未奶共

香港文壇巨人

出咗書臭係作家㗎喇

我曾經聽到本土派支持者話: 港產片要拍到好似復仇者聯盟咁既大片, 佢先會捧場

咁似仇阿達

好鐘意睇日本電視📺
睇完心境平和舒服好多😌

原來真係有讀者架

其實點解會有人睇埋晒呢類劣質文學仲敢同人講

係香港人唔得閒認真玩電影姐🎬

早排成日睇呢個台
香港人果d刁鑽扭計
大陸仔十世都未追到